次次係外國畀鬼佬問係乜人，我話HongKong, 個個鬼佬都同我講Li 姣媽。

痴撚線，我係香港人呀，講乜鳩蝗語呀？
d鬼佬真係好低能。

鬼佬梗係唔識分

真係唔知識唔識分
嗰次去聯合國總部，我同鬼佬講我係香港人
佢話oh hong kong，跟住就講普通話
跟住仲話自己chinese好好

佢地真係唔識架喎

即係話喺鬼老嘅角度 香港屬於中國 廣東話係方言

咁都唔好同我講蝗語啦，無一個鬼佬識得分香港人係唔講蝗語架

竟然唔係kong里之娃

好簡單，我每次都係講sorry we dont speak chinese / we r not fucking chinese

我昨晚係間fine dining食飯 ，有個鬼佬知我係香港人，佢同我蝗語夾d廣東話，原來佢去過香港，但都係唔識分。

鬼佬係唔識分香港台灣大陸，總之就當哂你地係中國

我同日本妹講我係香港人 佢同我講韓文添啦 無人當你中國人 純粹根本唔知你乜水

就好似大部分香港人聽到外國人係加泰隆尼亞嚟都會以為佢係西班牙人

去到d小鎮，鬼佬多數問are you Japanese, 但大城市就會問are you 蝗?

點樣可以同佢地講真正既中文係廣東話？

我一次都未試過畀人當韓狗，因為真係無乜人識韓狗，反而香港就好多人識。

佢地唔知乜野係Cantonese架

佢地會話自己係 Catalan，咁我咪個囉。

我嘅意思係好似你去大版都唔會特登講關西弁
會唔會係喺鬼佬嘅角度睇香港台灣其實同四川上海一樣 雖然語言有少少唔同 但係都係中國所以都主觀地認為講普通話冇問題
我想討論嘅係呢一點

屌你問完個鬼佬係邊到黎咪一樣同人地講返英文
佢答你法國會唔會同人地講法文呀

我覺得佢地係唔識分囉，就算係香港d鬼佬都係同你講Li 姣媽，有時真係唔知點應對。

無錯，最後都係英文，但班鬼一聽到你係香港，佢地總會講幾句蝗語，我有時唔知點回佢

我夠知佢地唔識分啦
要解決問題就緊係要先知道點解佢地唔識分
我嘅推論咪就係香港地又細 又要痴住中國 又要奶中國袋底 又要比中國禁住黎砌 咪比人當你係中國嘅其中一個省/一個市囉
你剩係講你覺得佢地係唔識分 我都真係唔知點應對

我諗班鬼佬都係懶親切姐 但真係唔識講廣東話咪用最接近既蝗語

重點：人地未必知香港人咁憎大陸狗

咪學班法國佬 用廣東話答佢 順手教佢屌你老母

咁你分唔分到英國人同美國人先

你咪教返佢"屌你老母"囉
你唔可以expect外國人識廣東話架wo

而家成日發生比外國人問邊度嚟，你答from hongkong, 佢哋就會話hong kong china same

我相信好多支那人出去除咗扮香港人之外重會loop埋hongkong=支那

Hongkong china same 會唔係講緊你班遊客一樣咁嘅質素
外國人鐘意嘅係香港呢撻地方而唔係香港人

同埋班鬼佬接觸蝗機會係大過接觸香港人，d蝗一定會同班鬼佬講香港即係大陸，所以d鬼佬入哂腦架啦。

啱，我同過好多鬼佬傾計，佢地覺得你地香港人即係蝗，佢地唔知香港人有幾憎蝗

去旅行又唔洗屌人老母

起碼咪撚同我講蝗語啦,聽見到嘔心

一定啦，蝗成鳩日同鬼佬講，香港人台灣戈都係蝗架，屌班蝗老母

97前就係

我係講最近觀察到嘅現象，肯定班蝗蟲做過嘢

咪撚咁on9又以為香港係世界中心人人都識分你同中國人有咩分別啦 人地唔識你咪話俾人聽有咩分別囉，仲好添啦多個話題又可以教多一個人香港係咩地方

香港人真係弱智

人地問你係咩人

咁梗係問你國家啦

香港又唔係國家……

唔通你問一個美國人你係咩國家嘅人， 佢話我係紐約人咩

可能Hong Kong聽左做韓國

咁你又on9喎 明顯香港嘅情況唔同啦
我永遠都會答I'm from Hong Kong，正如蘇格蘭人都只會講from Scotland

你真傻定假痴?你問美國佬佢真係問你from邊個省架。

有d毒撚真係唔知架，佢地以為問人where are you from就係問你國家。

Hong Kong people are white Asians
Even better than Japanese
Chinese are simply yellow pigs

問你Where are you from?，你如果回答I'm from Taiwan. 問題是對話地點在台灣，這裡遇到的人就是台灣人，還回答老外「來自台灣」答了等於沒答。

那你回答細一點：I'm from Yilan.（宜蘭）或者桃園、高雄、花蓮之類的城市。 假如就這麼短的答案，也差不多是沒有回答。因為對台灣不熟的老外，這答案就等於一個美國人對你說 I am from Des Moines. 你根本不知道是哪裡，雖然它是美國愛荷華州的首府。

係加拿大反而d鬼佬識分中國人係講普通話、香港人廣東話
之前上堂佢地連中國香港台灣既分別都知，仲話當時有轉propic支持雨傘革命

咁撚多香港人移民去加拿大。

呢個真 不過依家越黎越多中國人 有時香港餐廳既侍應都係大陸妹黎

駁唔到

白痴仔死毒撚冇得救

世界咁大

香港咁細

個個鬼佬都知香港係咩咩?

問得你…… 你梗係答一個人哋明嘅答案啦

你係咪弱智架？
台仔弱智啫你又係弱智
鬼佬唔知咪自己講清楚囉
老奉要人識你咩人咩

傻仔即係傻仔
做你嘅fucking chinese 啦

呢個死毒撚應該攞去打
人哋問你邊度嚟
唔係想用返嗰個國家嘅語言同你講嘢
只係想了解你本人同互相交流下

人地只係想知你大約喺邊度黎

人哋冇興趣想知乜嘢係香港乜嘢係中國

on99 從來冇聽過有香港留學生自我介紹會答自己I am from China

你唔係chinese?

我聽過

特別係自我介紹嘅時候講自己 住香港嘅人最戇鳩

人哋成班人喺度大家都係講自己 國家嘅時候， 自己講個區出嚟笑死人咩?

Show Blocked User

香港有埋自己註冊域名呀
支那邊個城市有咁嘅國際地位
戇鳩仔咁中意做支那人死返支那啦

共產黨咩?…… 一唔滿意就禁…… 死毒撚

毒撚平時係咪冇睇開新聞

上海北京 嗰啲大城市一早超越咗香港啦

好難短時間解釋
早幾年讀大學就有同幾個交換生解釋過 （因為 I house 大家都得閒到仆街）
但人嚟瑟同你見面講幾句真係好難解釋

有撚禁你言
戇鳩大陸仔

so 香港國?

國際地位呀支那人
上海北京有無自己貨幣呀
九唔搭八

中國製造2025

想 blocked 我重唔係

傻仔
呢度 admin 先有能力block 人
唔啱玩咪死返支那囉

有自己貨幣同國際地位高係唔同

你試下問100個鬼佬 佢肯定識北京多過香港

香港國際地位之前係幾高嘅

但係香港人之人民質素咁低

咪畀d大陸人超越羅， 雖然佢哋質素都係低， 但人哋人多

上面條傻鳩咁鍾意做支那人
又屌人似共產黨
笑死我

外國frd叫我解釋香港同中國既分別後。佢開始向我狂數支那人惡行

但你自己都可以封鎖用戶

咁你日積月累封鎖曬全部你唔鍾意睇嘅人

之後你成個論壇都係自己想睇到嘅嘢

呢個根本沒倒置嘅行為真係笑死人

因為論壇本應該就係有唔同嘅想法嘅人/img]

中國人

block左啦

你係咪唔識字

我冇話過鍾意做支那人

只係呢個係事實我冇得揀

你無得揀做咩逼埋人哋倍你揀

同外國人數臭自己個國家嘅嘢好咩?

自稱支那人嘅智商都特別低

你哋都冇得揀

因為港獨就冇可能

Block咗唔代表你唔可以發表意見
你仍然有鳩up嘅權利
同樣我哋香港人都有權利唔睇你條支那仔啲垃圾cm
Block柒你
明未大陸仔
無人唔俾你吠你可以繼續

你國家咁撚好做咩屌個執政政黨共產黨啊

你識唔識分英國同英格蘭
Btw識大親都識分香港同中國

咁你唔 撕爛本中國護照去

夠大撚把香港人唔識分英格蘭同英國啦

又錯啦

支那passport同香港passport爭好遠

中國係國家

香港係區

之前係伊斯坦堡入境 無啦啦話我冇visa唔入得 我好平靜解釋話HK有免簽 佢話nonono Chinese needs visa 講左幾次叫佢check system都唔理 最後大聲小小叫佢搵個識既人黎check 有另一個黎幫手先入到

傻仔
我無支那護照喎
你用緊支那護照咁撚慘？

但本護照有寫住中國

條支那傻狗又幾趣緻

所以佢咁話自己無得揀攞

Born to be a fucking Chinese

我通常會話我明mandarin但我既母語係Cantonese 教埋佢講你好屌你老母

屌你望住白人都唔認得佢係邊個國家啦 憑咩鬼佬會識分香港人大陸人日本人韓國人

係囉，香港咁礙眼
支持你攞支那護照
做過真正支那人

如果人地係美國人
你問佢邊到黎
佢係唔會講us
只會講邊個Chicago, los Angles Las Vegas
上面有條友都on99

人哋攞正宗支那護照
分分鐘未出過國

咁你有無身分證？

雖然好多外國人都未必清楚中港之別，但知道香港呢一個地方嘅人絕對唔少

所以作為香港人我會盡力同佢地解釋兩者有咩唔同，唔會去比較邊一邊好啲，但會盡量講清楚文化制度歷史有幾唔同

你要放棄咁做而選擇只叫自己做中國人我冇意見，不過唔好阻止其他香港人咁做

始終香港都唔係一個個國家

就算你點同人哋解釋都好

根本就係嘥時間

同埋人哋只會覺得你哋好戇鳩

因為唔肯承認自己個國家

憎自己國家冇問題

但係一個外國人面前唔承認自己個家真係笑撚死人

前幾日玩pubg 同個柬埔寨仔一隊
佢見我香港旗 都係咁ni hao ni Hal 屌佢

亞洲都係得泡菜識分香港同中國...
日本星加坡：香港是中國的一部分 你是中國人

no hao

唔識分好正常 你識唔識分西班牙話同加泰隆尼亞話？

台灣90%識分

你自己打完真係唔會打冷震

你戇鳩就唔好以為外國人都係戇鳩

咁都叫唔識分 客觀黎睇 日本星加坡人都冇講錯

你鍾意人哋笑鳩自己國家咪繼續囉

雖然我都唔鍾意中國

但我都唔想人哋笑佢

因為人地笑佢即係笑自己

痴撚線
支那亡國都唔撚關香港人事

其實愛國都可以有邏輯，唔一定要無腦咁愛

就算事實上香港唔係一個國家，點解唔可以解釋有咩唔同？事實係香港有好長時間係殖民地，香港人嘅成長背景同大陸人好唔同，法制政制都好唔同，希望你愛國之餘都可以了解多少少自己住緊嘅地方(assume 你真係香港人)

另外唔承認自己國家有幾好笑？我又唔覺外國人會笑鳩蘇格蘭人喎。你自己個愛國腦係咁諗唔代表世界都係咁。有啲事實的確好難改變，但唔代表個個人要好似你咁自閹嘅

其實鬼佬係呢個世界上最無知既種族，唔明啲崇洋撚係咩心態

你淘寶係海外地區
電話屬於國際長途
人哋當你殖民地，你都仲要爭住認做支那
無撚得救

don’t speak cantonese 下話。。

***Mandarin

希望ching你打完之後可以望多兩眼睇下自己講緊咩先出文 見你九唔搭八都咁嘅地步都有啲唔忍心

咁耐以嚟係試過奧地利有個景點個領導問我地係咪香港人
話睇得出唔同，香港人玩得d
其他見你黃種人都問係咪要蝗語
Dllm咁我真係唔識蝗語嘛

算鳩數啦不如。好老實外國人唔會特登同你分咩香港人定中國人。佢都係意識到你係聽得明先同你講普通話黎增加親切感。試過係同d外國人吹水。同佢講係香港人。講極佢咪又係答我same....same. 真係晒鳩氣啦。中港腥港人

外國人唔怪人啦
佢唔同你講日文已經好好
正如有個西人同我講佢係咩人都好
我無計都只係識英文

識分你仲撚驚

識分係人情
唔識分係道理
又唔係過黎生活又做乜要知香港咁多野?
Child 登仔d 玻璃心真係遺傳返黎

去日本旅行比日本職員問係乜人 我答佢hongkong 跟住佢用普通話同我講你好

尋晚食飯個waiter問完邊到黎
同我講廣東話 你好

No
They don’t consider hongkong is part of fucking china

on9

好多時佢地覺得香港=中國
然後次次都好堅持要解釋一次係唔一樣
無論語言法律政制都係唔同

去荷蘭參觀議會同個導賞員講起香港既選舉好多時都有背後力量操控
佢話'oh I understand'
內心莫名感動

你唔識法文啫

睇咩鬼佬
有d有留意時事,政治野既就知
但大部份鬼佬都on99

之前去旅行被人問邊度人，
我答I’m from Hong Kong, 佢話Oh China, Ni hao ma?
我話No, Hong Kong is not China, and we speak Cantonese, 佢似懂非懂

又有一次有人同我講Ni hao ma，我教佢nei5 hou2 maa1，佢跟我講，嗰下好感動

知就好啦
外國人：冇人想知你係香港人

去美國都係
一講come from hk
班鬼佬就用普通話講你好
好你老母

咁又唔係呀，起碼會知對方係法國人，係純粹唔識法文先講英文。但依家個情況係人哋會覺得香港都講普通話…

即係好似人哋話西班牙人，你識嘅會同佢講句hola，唔會講其他地方吖

人哋根本冇義務同冇必要知道香港 係要講廣東話

而且你哋成日口講唔識聽 普通話但根本你就識聽

你最撚好笑嘅係 香港我估有成六成人 嘅上一兩代 都係喺大陸落嚟

自己根本就係蝗蟲
都好意思講

咁你咪直接同佢講you don’t speak that language之後教返佢廣東話點講囉

利申 有教返鬼佬用廣東話講你好同多謝

等於香港人遇到個瑞士人 佢同你來自住邊個地區 你識唔識分佢講德文法文意大利文？有時香港人未免有d自視過高 成日老憑外國識你所謂既常識 睇開d啦

識聽肯定識聽，我當外語咁學仲講得都幾流利添（利申唔止學普通話），但係識聽同由得人哋當正香港係講普通話，完全係兩回事嚟。正如就算我英文講得幾好，我都唔想人當我英國人，我係香港人。

仲有，你話香港有人係大陸落嚟，咁claim緊啲咩？大陸落嚟同香港係咪講廣東話有關係？而且上一兩代大陸落嚟嘅同依家嗰啲有得比咩？老實講我祖籍就唔係香港嘅，但近幾代都香港長大，講廣東話，冇蝗蟲特質！

成日話from HK
跟住佢地答 oh, China? That's awesome
awesome你老母

頭幾次係咁解釋 Hong Kong is not a part of China
跟住以後識人都係算數 yeah whatever man

亞洲講from hong kong 個個知。歐美嗰邊未必。就算知 人地鬼佬都唔識講粵語

你同佢講你北京既 可能會知。畢竟係首都。

child登仔:你都戇鳩 井底之蛙 鬼佬肯定識分HONGKONG同CHINESE啦 傻閪

我會講I speak Cantonese, it should be 你好嗎

你應該 將護照既中華人民共和國嗰行剪左佢。跟住就剩返香港特別行政區。咁會好睇D。我地要做到真正同大陸割開。

我多數會同佢講，而家新潮點多數用你老母 黎打招呼
most popular phrase in China

如果年紀D大既去得旅行多就知鬼佬係有人識分有人唔識分，兩樣都有
唔駛俾班五毛分化

香港780萬人 中國14億人。基本鬼佬係外國見到既中國人：香港人係 最少60:1。同埋唔係個個鬼佬都知香港

其實咁樣仲好 起碼你可以有話題解釋清楚有咩分別 而唔係一黎就話人低能 自大到

之前搭英航有個空姐問我係大陸人定香港人，我答佢話我係香港人，跟住佢用講廣東話同我打招呼同埋講唔該

佢地真係分唔到，就算知中國係香港做衰野，知香港人講廣東話既鬼佬
都會同我講li hao
有指正過佢地，佢地有時都會問，謝謝多謝邊個係廣東話、kung hey fat choy定gong xi
但發音係佢地角度太相似，多數講完都係唔記得，最易記得係唔該....

利申：工作接觸好多鬼

人地禮貌上同你講下，邊會真心跟你學

播歌播廣東話普通話韓文對佢地黎講完全冇分別

咪撚On9
係加拿大我講親from Hong Kong 個個都明 仲會講咩屋企人去國之類
唯一一個唔知既我咪簡單講下地理位置
你係英文太差定弱智先梗係答一個人哋明嘅答案

蝗confirmed
蝗語係你語言

屌 香港護照有時人地都當你中國護照啦

試過好幾次搭跨境巴士/火車 問我visa

我心諗屌你老味唔撚駛visa呀

事實係香港國際地位愈黎愈低
人地當你中國城市都好正常

扮乜春唔係中國人，你唔係你老竇都係啦

識系你咩香港人
睇到自己咁高
拎張世界地圖睇下香港幾大先啦
知道有香港呢個地方都算係咁
加上有幾鬼佬識廣東話
你見到D西人咪又講英文

其實佢咁講而你又明佢意思已經達到佢目的

新加坡都好細 但冇人會話新加坡係馬來西亞
對住西人係因為佢地好明顯唔識廣東話
同英文大部分時候都係共通語言
我寧願佢地對我講返英文都好過講ni hao ma

其實香港人好多都唔識分台灣人同大陸人

轉個講法
沖繩係日本一個獨立聲音比較強既地方
如果你唔太刻意了解當地文化歷史
你去當地旅遊或者短暫工作一樣會用返沖繩就係日本既諗法
因為你根本係個度生活, 你自然冇興趣同必要知當地人諗乜做乜

好多人連日文韓文都唔識分
所以大和人=泡菜 ？

你引喻失當，佢係講緊speaking而唔係listening

舉個例子：

假設你識講幾句日文既普通打招呼用語，當你遇到一個自稱係韓國黎既人，你會唔會同佢講日文？

又假設你識講幾句簡單西班牙文，當你遇到一個黎自巴塞既人，你又知唔知自己應該係講Catalan，而唔係西班牙文?

所有話鬼佬唔識分支那定香港人既都係五毛
關狗會入你做五毛list

根本香港人喺英治時代都係對住外國宣傳自己係中國人 李小龍 成龍都話自己係chinese 完全無建立過自己係香港人甚至係英治香港人嘅形象 所以人哋咪當你chinese囉

講句老實話。係鬼佬既認知中。中國話就=普通話。人地淨係識li 姣一句。你係亞洲話下自己香港人仲有人知。

大陸蝗夠日日話大陸d金融中心代替香港金融中心地位啦，講左10幾年，代替左未?

就算明，鬼佬都係同你講Li姣媽囉

同大陸鳩講國際地位?
乜鳩網都禁，外國人想上下網都block，d蝗重好意思搵黎打飛機

堂你有成個 sem 日日同佢講 （同埋佢喺香港住成半年），到最後真係會分到同埋講廣東話而唔係蝗語嘅

我都講左啦，但有人捰台灣做例子

d樓比港豬炒到熟晒梗係明啦

日本人識分架，佢地d地標齊，港，台，泡，蝗指示架

我識小小西班牙架

我都試過 諗到有兩個可能性
一係教育程度低
二係明知你係香港人 講普通話撚你

咁蝗啦？

分裂國家行為

咁多人以為鬼佬真係唔識分

on9先唔識分囉，d.蝗語卷撚哂利，個蝗樣一睇就出

以前就係，而家咁多港豬睇泡劇，點會唔識分?

你太睇得起鬼佬啲世界觀

只要唔做關狗打手，你就係五毛啦

其實鬼佬都唔識分殘體同正體中文字。

don't say putonwa on me motherfucker
Hong Kong is not Ch-ina

淪陷區講戰勝國語，人哋係有識之士

西方國家點會care亞洲國家d問題
等於我地都唔會去關心非洲d內戰

唔係要佢理解，想佢地唔好同我講蝗語

ok, 原來你講鬼佬，咁佢地真係唔識分，泡菜佢地可能唔知係乜，因為我就從來未畀鬼佬問係咪泡菜囉

啲美國人以為新加波係支那入面tim
我講日文個陣佢地以為我講中文
我講粵語個陣以為我講韓文
利申喺大學有唔少美國朋友

乜來?

Fool's World Map

乜意思?